確診男飛機維修工人曾帶兩小朋友到多個球場參加培訓

本港新增7宗新型肺炎確診個案，包括6宗輸入個案，以及一宗源頭不明的本地個案。另外，有少於10宗初部陽性個案。新增的本地個案是一名40歲男飛機維修工人，他居於錦田水流田村，最後在上月27日上班，傳染期曾帶兩名小朋友到球場參加培訓，包括九龍灣公園、馬鞍山恆康街、天水圍天瑞邨、石門賽馬會傑志中心及摩士公園的足球場，亦到過九龍灣Megabox的Pepper Lunch及玩具反斗城，亦與家人到過元朗448農莊。衞生防護中心會向涉事足球訓練班的同學、家長及導師派樣本樽，已要求球場消毒更衣室，患者到球場期間均有戴口罩，曾與其他家長短暫閒聊，但小朋友踢波時沒有戴口罩，亦曾共用更衣室。兩名小朋友分別就讀天水圍靈愛小學及錦田聖約瑟幼稚園，中心已聯絡校方停課，待兩人病毒檢測結果呈陰性才復課，中心亦會向校方派發樣本樽。中心傳染病處主任張竹君說，該名患者工作期間均有戴口罩，曾與機組人員了解飛機維修的位置，接觸時間較短，他聽過有機組人員確診，中心目前仍在調查，有機會找到與其他個案有關連。她又說，患者工作的公司有260名員工，有60人與患組同組，中心會向公司員工派發樣本樽。

2020-11-05 17:19:08

第4波gogogo

恩客

咁熱心

叫雞羣組